積金局反口封殺藉BNO拎MPF 羅家聰質疑政治施壓 籲集體興訟

不少港人透過英國（海外）公民（BNO）護照申請英國居留，亦希望以此為證明文件提早取回強積金。正當有受託人更新指引接納BNO作永久離港申索之際，積金局昨日嚴正聲明，落閘此路不通。該局回覆事隔兩天，由了解受託人批核資料可包括BNO簽證，到反口剔除此文件，有學者及經濟師分析，納入BNO為證明文件屬干犯「原罪」，跟政府立場牴觸，相信當局行動有政治及經濟因素考慮。

還原三日前，積金局（8日）向本報回覆，講法與昨日聲明有出入。當時回應謂，「據積金局了解，強積金受託人在批核以永久性地離港為由而提早提取強積金的申請時，會整體考慮相關事實和資料，包括BNO簽證。」對於本報問及，坊間傳聞以BNO護照移英，當局基於政治考慮，強積金將無法獲准提取是否屬實，積金局也未有回應。

率先修改內部指引接納BNO為證明文件的宏利，昨日僅回應稱，公司將依循業界慣例及監管要求，處理成員以永久離港為由提早提取強積金的申請，並遵從積金局最新指引。BCT銀聯亦回覆，當局已就事件發聲明，公司沒有其他補充。

強積金管理的資產規模已逾萬億元，對於積金局突然轉軚，美國克林信大學經濟系副教授徐家健相信，除了政治因素外亦有經濟考慮，他指移民潮下，若有大批市民提錢離開，屆時系統會有顯著資金流出，令當局提高警覺收緊措施。

經濟學家羅家聰指出，積金法例列明只要永久離開香港，便可申請提早取回強積金，「啲錢唔係積金局，係屬於打工仔」，故他建議受影響市民可集體興訟，又直言積金局有責任解釋轉軚理據，否則會被人質疑政治施壓。

俾返啲錢我

蘋果仲有無d咩偷雞位快d爆埋出黎啦

今日可以一句說話就禁bno拎錢走
聽日你揸外國護照都可以冇得走
後日隨時連銀行的錢都唔比拎走

集體訴訟

好似蘋果未報道已經唔比bno移民去拎mpf。同埋拎mpf不嬲好撚難申請到 唔好人講你就講

你就真係唔識唔好亂講，之前移民group已經有幾個人成功用bno拎到d錢出黎然後先傳開去，我上星期問過宏利agent話仲話得，係蘋果收到風登上A1之後先突然轉軚

今翅真係多得萍果

毒果幾時死

傻仔 比返D錢你就唔叫做呃啦

告鳩積金局呃香港市民錢DLLM

我記得攞回鄉證都可以申請攞

之前係淨係拎住BNO護照唔得，因為有護照冇visa唔等於可以長期居留，然後近排有人話自己拎咗BNO visa 之後就拎到錢，直至今日俾積金局封

KO埋所謂金融中心

勢估唔到一個頂級金融中心會變成咁，條文寫到明永久離開吖嘛？你理鳩我攞火星visa 姐？走撚左去他國定居是客觀事實喎！完全打横黎，政治壓到一切，以為做乜都得？香港人對呢個仆街政權己離心離德，MPF強迫民產只會使人加速徹離呢個荒謬中國城市。

羅家聰RIP

仲訴訟 已經無左法治

尋日蘋果頭條講到好似BNO 就得
金管局個新聞d標題又淨係講BNO
睇到我1999
BNO 同BNO visa 應該當係兩樣野

BNO visa 個名唔掂
叫英國叫名做BC visa

叫英國將BNO visa 改名做BC visa

同科興疫苗一樣，龍門任佢搬
國際金融中心真係笑撚死人
你話後面嗰班人唔係忠誠的廢物係乜嘢

港共邏輯根本狗屁不通
睇到1999 係正常
BNO visa 同BNO明明係兩樣野
而且港府唔承認完全無抵觸法例
法例寫明有證明移居外國就得
即係最緊要係英國承認

其實睇公司
M字頭公司不嬲好
今次點都好
都贏晒民望
得唔得都轉左會大先

利申：BC移民， 已在M字頭公司提取

個集體訴訟係迫英國同外國做野

佢地受壓會向宏利 永明呢d外國企業施壓

打風落雨一定係天文台嘅錯啦

咪係
留返啲錢好過
一陣俾人莫需有拉埋

OL9 仲keep住嘥錢
你唔夠人打多多錢都係倒落鹹水海

告！

下 咁由佢啊 俾人搶錢喎而家

哦咁呢個就不嬲都係架啦，你夠薑咪JR 佢

告鳩佢啦，咁都忍真係咩都可以忍

其實以前好易，就算呢排我都有FD 拎回鄉證拎到MPF

屌你老母仲幫蘋果洗白 靜靜地贏得唔得
你係咪無L打過工？
等於你部門有d practices大家都知
但同你周街唱公開講 講到樓上management都注意到 係兩回事
樓上management 一注意到 一個電話打落來
下面想唔做野都唔得啦

律師要開飯

宣誓提早退休以後唔係香港工作，咪可以攞番的錢囉

有無可能建議到英國政府/銀行
以香港mpf戶口做抵押
借錢俾香港人
然然5+1年後直至在mpf戶口還錢？

攞永久護照先申請得唔得？

蘋果真係擺明玩野，大家覺得佢放上A1，政府會唔做野？

已停止訂閱

佢鍾意點改就點改
而家改條例都得架

係去啲受託人嘅註冊地玩集體訴訟
唔係香港

黑社會收保護費 你唔夠人打咁你想點？

總之天文台就係錯

啱啊，天文台真係罪大惡極

MPFA 前線好黃!
有人用 BNO 拎錢走，上面會唔知，等蘋果報先知。

up

呢一刻得
6年後唔敢講

已經係一個非法政權

我哋要相信我哋嘅司法制度！可以響呢個制度裏面抗爭！

OMDB

如果公司 management 衰到咁
晨早執咗啦

香港好似無集體訴訟制度

充公私人財產

block 晒 D 五毛
訂閱大公報啊笨

你個世界得大公報同蘋果？

有錯唔屌得
俾人屌蠢老鼠死口唔認
之後係度屈毛

正宗泛民抹黑手法
高舉平分化不割蓆，之後屈毛捉鬼

本身蠢老鼠都唔係啲咩死罪
最撚仆街係有班人係度死口唔認SPIN黎SPIN去再屈毛
認錯承諾唔好再犯有幾難？

仲講法律，cls我只信槍同拳頭，誰大誰惡誰正確

冇用，之後正苦講去英國都唔撚比拿

其實蘋果咁 pk 都唔係第一次。以前都話好你唔識，我繼續支持，但次次都係咁就幫唔落。已取消訂閱。

爆左出來都唔係壞事，睇下肉酸到。

大把人唔走，其實走嘅係少數

新聞唔報就冇事？不如你去非洲做鴕鳥
仆街政府只係後知後覺，要搞你一定會搞你

搞bno visa 既人會唔會敢告正苦先？

智障，蘋果唔講係人都知會用人用BNO移民會拎MPF。咁都賴人不如話班兒登仔係日講夜講。

宣誓自己退休唔會再工作唔係拎到？

等睇回力標連存款都拿唔到，係，政府唔係弱智

博士金句：共你個橙

智障盲撐蘋果，話咩傳媒責任係報道真相﹑落雨唔通怪天文台
屌你老母，咁叫蘋果報埋 屠狗小隊/前線勇武咩名咩樣做過d咩影埋拍埋相擺上去做A1頭版，好未？做到藍絲/狗Popo個份好未？

用L下個腦
10/3 朝早上完蘋果頭版，中午積金局就做野
你話唔關事？

屌你老母無L腦
如果有北邊政權壓陣，單係睇香港
香港現屆政府晨早收左皮啦
講正路和平時期，民選社會，晨早政府首腦換屆
講動盪亂世，晨早民眾武力起義推翻現屆政府啦。

香港政府management 係衰，但你條撚頭腦癱得下面支軟jer攞來打飛機，你吹9佢脹？佢唔會執，因為槍杆子裹出政權

咁叫蘋果報埋 屠狗小隊/前線勇武咩名咩樣做過d咩影埋拍埋相擺上去做A1頭版，好未？做到藍絲/狗Popo個份好未？

反正遲早popo 都拉9 屠狗小隊/前線勇武，女如果蘋果出賣佢地報上頭版都係加快個過程姐。

修例或賦權政府8月起禁港人出境 建制派僅開3次會 即批草案上大會

再唔走無得走系例....??

難？用個尻理由拎張歡樂卡去話要返蚛蟈發展住幾日就批
（兩年前親身見証朋友拎到）

唔好將公開既信息同手足既身份混為一談. MPF 呢的消息一上連登就知, 再唔係一個電話打去manulife都問到, 呢的係乜 L野秘密?

支那賤港撚有「集體訴訟」權利？

既然唔應認BNO係旅遊證件
又做咩拉胡志偉?

可係英國集體告鳩呢D MPF公司

本來灰色地帶，唔高調就密密批。

依家爆出講左出黎，講明唔可以，大家一拍兩散。蘋果都唔知真傻定攬炒

蘋果都唔係第一次間接幫政府執法

灰色地帶，唔係秘密，但唔代表可以高調。

好似新年派利是，保安收左就算，如果收完周街唱，結果只會管理公司禁止收。

其實有無得司法覆核 點解可以迫人用血汗錢買股票

完全侵犯人權！！

宜家要居住證...MA 9 fan

咁好矛盾, mpf個消息相信係連登首先傳開既, 跟住我係其他網上平台同幾個TG channel都見過, 跟手先見蘋果去報, 要怪既可能要先怪連登同呢的平台

都係個句, 上得連登既信息都唔係秘密, 幾十萬對眼睇住呢度, 唔係以為加密會有用掛

我唔係要同蘋果講好說話, 而係想大家將個focus放番係個政權身上. 777同班狗官係其他地方都已經做得咁絕, 鋪天蓋地話移民點慘點慘, 要走既唔好諗住個港共會幫你或者期望佢睇漏眼

我地只需要知道天文台罪大惡極
我比利是保安然後同佢老頂報串，結果比人笑到紅都面哂

條友真係比喻不倫，拎人控制到既政策同天氣比

財到光棍手⋯
的確做乜都得。

邊個冇腦呀 我唔係講政權 我講緊MPF 受託人
睇清楚題目啦小朋友

唔得

我地一人夾一蚊返大陸租個單位，一齊移民大灣區

不嬲都係咁，大把公司都係咁，小朋友第一日出黎做野?

唔屌個仆街正苦屌蘋果

今時今日仲叫人同政苦打官司
打贏又律正屍上訴區院判你輸

退休都唔得？

會唔會逼曬香港人交passport出黎

到時會加條法例係附件三唔俾拎去英國

法治未死 AY又復活啦